const level5 = [
    {   level: 5,
        question: 'Co oznacza skrót RAM?',
        answers: ['Read-Only Memory', 'Random Access Memory', 'Read-and-Write Memory', 'Remote Access Memory'],
        public: [1,73,7,19],
        correctAnswer: 'Random Access Memory',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Ile wynosi pierwiastek kwadratowy z 169?',
        answers: ['11', '13', '14', '15'],
        public: [10,68,12,10],
        correctAnswer: '13',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Która z tych partii politycznych nie jest skrajną prawicą?',
        answers: ['Front Narodowy we Francji', 'Alternatywa dla Niemiec (AfD)', 'Partia Pracy w Wielkiej Brytanii', 'Liberalna Partia Austrii'],
        public: [9,12,65,14],
        correctAnswer: 'Partia Pracy w Wielkiej Brytanii',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Który z tych filmów nie zdobył Oscara dla najlepszego filmu?',
        answers: ['"Zielona Księga"', '"Nietykalni"', '"Forrest Gump"', '"Lot nad kukułczym gniazdem"'],
        public: [25,63,3,9],
        correctAnswer: '"Nietykalni"',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Ile wynosi stała Avogadra?',
        answers: ['6,022 x 10²³', '6,002 x 10²³', '6,220 x 10²³', '6,200 x 10²³'],
        public: [59,11,22,8],
        correctAnswer: '6,022 x 10²³',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Która z tych państwowych agencji kosmicznych nie wystrzeliła jeszcze człowieka w kosmos?',
        answers: ['NASA', 'Roskosmos', 'JAXA', 'ESA'],
        correctAnswer: 'ESA',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Który z tych języków nie należy do rodziny języków słowiańskich?',
        answers: ['czeski', 'bułgarski', 'węgierski', 'chorwacki'],
        public: [2,14,68,16],
        correctAnswer: 'węgierski',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Co to jest mitoza?',
        answers: ['Proces podziału jądra w komórkach somatycznych', 'Proces podziału jądra w komórkach płciowych', 'Proces syntezy białek', 'Proces fotosyntezy'],
        public: [59,14,11,16],
        correctAnswer: 'Proces podziału jądra w komórkach somatycznych',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Co to jest DNS?',
        answers: ['Protokół internetowy', 'Skrót od sklepu internetowego', 'Materiał genetyczny', 'Skrót od dyplomowanej pielęgniarki'],
        public: [17,4,65,14],
        correctAnswer: 'Materiał genetyczny',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Co to jest MRI?',
        answers: ['Metoda leczenia chorób układu trawiennego', 'Skrót od firmy farmaceutycznej', 'Metoda obrazowania mózgu', 'Metoda leczenia chorób serca'],
        public: [5,2,84,9],
        correctAnswer: 'Metoda obrazowania mózgu',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Co to jest amoniak?',
        answers: ['Gaz bezwonny', 'Ciecz bezbarwna', 'Gaz o ostrym zapachu', 'Ciecz o ostrym zapachu'],
        public: [4,6,73,17],
        correctAnswer: 'Gaz o ostrym zapachu',
    },
    {   level: 5,
        question: 'Który pierwiastek chemiczny ma symbol Hg?',
        answers: ['Srebro', 'Radium', 'Rtęć', 'Hel'],
        public: [22,11,67,0],
        correctAnswer: 'Rtęć',
    },
    
]
export {level5};